{
  "questions": [
    {
      "number": 1,
      "type": "moji",
      "question": "A国の大統領は、日本の印象を次のように<em>述べた</em>。",
      "options": [
        {
          "1": "もべた"
        },
        {
          "2": "ぬべた"
        },
        {
          "3": "のべた"
        },
        {
          "4": "むべた"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "のべた"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "goi",
      "question": "電子レンジは、50年前は珍しかったが、今ではどこの家にでもある_______電化製品です。",
      "options": [
        {
          "1": "ありふれた"
        },
        {
          "2": "おだやかな"
        },
        {
          "3": "なつかしい"
        },
        {
          "4": "ふさわしい"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "ありふれた"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "bunpo",
      "question": "風邪_______なので、今日は早く寝よう。",
      "options": [
        {
          "1": "げ"
        },
        {
          "2": "がち"
        },
        {
          "3": "め"
        },
        {
          "4": "ぎみ"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "ぎみ"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "moji",
      "question": "<em>やちん</em>はいくらですか。",
      "options": [
        {
          "1": "家貧"
        },
        {
          "2": "家貨"
        },
        {
          "3": "家賃"
        },
        {
          "4": "家費"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "家賃"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "goi",
      "question": "風邪を引いたのか熱っぽい体が_______。",
      "options": [
        {
          "1": "みっともない"
        },
        {
          "2": "やっかいだ"
        },
        {
          "3": "だるい"
        },
        {
          "4": "だらしない"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "だるい"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "bunpo",
      "question": "京都へは、中学の修学旅行で_______行っていない。",
      "options": [
        {
          "1": "行かないきり"
        },
        {
          "2": "行ったきり"
        },
        {
          "3": "行きっきり"
        },
        {
          "4": "行ってきり"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "行ったきり"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "moji",
      "question": "コーヒーが濃過ぎたので、お湯で<em>薄めた</em>。",
      "options": [
        {
          "1": "うすめた"
        },
        {
          "2": "うめた"
        },
        {
          "3": "ぬるめた"
        },
        {
          "4": "さめた"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "うすめた"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "goi",
      "question": "_______ばかりいると、そのうちにけがをするから、おとなしく座っていなさい。",
      "options": [
        {
          "1": "はりきって"
        },
        {
          "2": "つぶして"
        },
        {
          "3": "だまして"
        },
        {
          "4": "ふざけて"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "ふざけて"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "bunpo",
      "question": "田中さんの結婚祝いを買いますから、一人_______1,000円ずつ集めます。",
      "options": [
        {
          "1": "につき"
        },
        {
          "2": "にのみ"
        },
        {
          "3": "でこそ"
        },
        {
          "4": "でさえ"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "につき"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "moji",
      "question": "スキーで足を<em>こっせつ</em>した。",
      "options": [
        {
          "1": "背折"
        },
        {
          "2": "肩折"
        },
        {
          "3": "育折"
        },
        {
          "4": "骨折"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "骨折"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "goi",
      "question": "私が失恋したとき、山田さんが_______くれてうれしかった。",
      "options": [
        {
          "1": "あこがれて"
        },
        {
          "2": "なぐさめて"
        },
        {
          "3": "力を入れて"
        },
        {
          "4": "力を込めて"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "なぐさめて"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "bunpo",
      "question": "その新しい商品は、東京_______、全国の主な都市で売られている。",
      "options": [
        {
          "1": "にはじめ"
        },
        {
          "2": "をはじめ"
        },
        {
          "3": "にはじめて"
        },
        {
          "4": "をはじめて"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "をはじめ"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "moji",
      "question": "破れた靴や折れた傘などの修理、<em>承ります</em>。お気軽にご相談ください。",
      "options": [
        {
          "1": "うけたまわります"
        },
        {
          "2": "おけたまわります"
        },
        {
          "3": "ぬけたまわります"
        },
        {
          "4": "つけたまわります"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "うけたまわります"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "goi",
      "question": "こんな結果になって_______。努力が足りなかったと思う。",
      "options": [
        {
          "1": "あやしい"
        },
        {
          "2": "おしい"
        },
        {
          "3": "はがゆい"
        },
        {
          "4": "なさけない"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "なさけない"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "bunpo",
      "question": "虫に刺されたところが、_______。",
      "options": [
        {
          "1": "かゆいだけでなちない"
        },
        {
          "2": "かゆいしかならない"
        },
        {
          "3": "かゆくてたまらない"
        },
        {
          "4": "かゆくてしかない"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "かゆくてたまらない"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "moji",
      "question": "娘は七歳の誕生日の<em>お祝い</em>に貯金箱をもらいました。",
      "options": [
        {
          "1": "おみあい"
        },
        {
          "2": "おゆわい"
        },
        {
          "3": "おいわい"
        },
        {
          "4": "おにあい"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "おいわい"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "goi",
      "question": "A「試験、どうだった？」<br>\nB「時間が足くて_______けれど、何とか全部書いたよ。」",
      "options": [
        {
          "1": "あせった"
        },
        {
          "2": "さわいだ"
        },
        {
          "3": "あきれた"
        },
        {
          "4": "あらためた"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "あせった"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "bunpo",
      "question": "会社でいやなことがあると、酒を_______。",
      "options": [
        {
          "1": "飲んでならない"
        },
        {
          "2": "飲むことはならない"
        },
        {
          "3": "飲まないことではない"
        },
        {
          "4": "飲まずにはいられない"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "飲まずにはいられない"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "moji",
      "question": "<em>こくばん</em>にチョークで字を書いた。",
      "options": [
        {
          "1": "黒販"
        },
        {
          "2": "黒坂"
        },
        {
          "3": "黒版"
        },
        {
          "4": "黒板"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "黒板"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "goi",
      "question": "都会での生活に_______東京に出てきたが、家賃も物価も高くて大変だ。",
      "options": [
        {
          "1": "ねがって"
        },
        {
          "2": "あこがれて"
        },
        {
          "3": "したがって"
        },
        {
          "4": "たよって"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "あこがれて"
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "bunpo",
      "question": "田中さんは、音楽の先生_______、歌がうまい。",
      "options": [
        {
          "1": "ように"
        },
        {
          "2": "ほどに"
        },
        {
          "3": "だけに"
        },
        {
          "4": "くらいに"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "だけに"
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "moji",
      "question": "祭りで<em>迷子</em>になった児童を保護しています。",
      "options": [
        {
          "1": "まいこ"
        },
        {
          "2": "まいご"
        },
        {
          "3": "めいこ"
        },
        {
          "4": "めいご"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "まいご"
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "goi",
      "question": "歩き始めの幼児は_______ので、親は大変だ。",
      "options": [
        {
          "1": "目がない"
        },
        {
          "2": "目がきかない"
        },
        {
          "3": "目が回らない"
        },
        {
          "4": "目がはなせない"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "目がはなせない"
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "bunpo",
      "question": "留学する_______、注意すべきことは何でしょう。",
      "options": [
        {
          "1": "にわたり"
        },
        {
          "2": "にとって"
        },
        {
          "3": "にしても"
        },
        {
          "4": "にあたって"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "にあたって"
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "moji",
      "question": "金額を確認して、ここに<em>しょめい</em>してください。",
      "options": [
        {
          "1": "著名"
        },
        {
          "2": "暑名"
        },
        {
          "3": "署名"
        },
        {
          "4": "書名"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "署名"
    },
    {
      "number": 26,
      "type": "goi",
      "question": "今急いで結論を出さないで、少し_______を見てからにしましょう。",
      "options": [
        {
          "1": "時間"
        },
        {
          "2": "様子"
        },
        {
          "3": "程度"
        },
        {
          "4": "都合"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "様子"
    },
    {
      "number": 27,
      "type": "bunpo",
      "question": "工事中_______、通行止めとなっております。",
      "options": [
        {
          "1": "にさえ"
        },
        {
          "2": "について"
        },
        {
          "3": "につき"
        },
        {
          "4": "によると"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "につき"
    },
    {
      "number": 28,
      "type": "moji",
      "question": "人前で話すのは慣れているのに、今回は<em>珍しく</em>胃が痛くなって、逃げ出したい気持ちだった。",
      "options": [
        {
          "1": "はずかしく"
        },
        {
          "2": "めずらしく"
        },
        {
          "3": "おとなしく"
        },
        {
          "4": "なつかしく"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "めずらしく"
    },
    {
      "number": 29,
      "type": "goi",
      "question": "もうあなたには_______いけない。別れましょう。",
      "options": [
        {
          "1": "ついて"
        },
        {
          "2": "やって"
        },
        {
          "3": "通って"
        },
        {
          "4": "過ごて"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "ついて"
    },
    {
      "number": 30,
      "type": "bunpo",
      "question": "土地開発が進む_______、緑が少なくなってきた。",
      "options": [
        {
          "1": "せいか"
        },
        {
          "2": "につれて"
        },
        {
          "3": "とたんに"
        },
        {
          "4": "ばかりか"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "につれて"
    },
    {
      "number": 31,
      "type": "moji",
      "question": "建設中のビルのパネルが歩道に<em>倒れ</em>、歩いていた人が死亡した。",
      "options": [
        {
          "1": "こわれ"
        },
        {
          "2": "われ"
        },
        {
          "3": "たおれ"
        },
        {
          "4": "やぶれ"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "たおれ"
    },
    {
      "number": 32,
      "type": "goi",
      "question": "電車が遅れていたせいか、あまりの混雑に乗車するのを______くらいだった。",
      "options": [
        {
          "1": "あせる"
        },
        {
          "2": "あわてる"
        },
        {
          "3": "ためらう"
        },
        {
          "4": "こらえる"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "ためらう"
    },
    {
      "number": 33,
      "type": "bunpo",
      "question": "タバコの煙は、吸わない人______迷惑だ。",
      "options": [
        {
          "1": "にしたら"
        },
        {
          "2": "でさえ"
        },
        {
          "3": "に際し"
        },
        {
          "4": "にしても"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "にしても"
    },
    {
      "number": 34,
      "type": "moji",
      "question": "あの人はめったにおこらない。",
      "options": [
        {
          "1": "努らない"
        },
        {
          "2": "起こらない"
        },
        {
          "3": "怒らない"
        },
        {
          "4": "怖こらない"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "怒らない"
    },
    {
      "number": 35,
      "type": "goi",
      "question": "病気になったり、事故にあったりと、最近______ことがない。",
      "options": [
        {
          "1": "ましな"
        },
        {
          "2": "ろくな"
        },
        {
          "3": "らくな"
        },
        {
          "4": "めんどうな"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "ろくな"
    },
    {
      "number": 36,
      "type": "bunpo",
      "question": "教育______諸問題について考えよう。",
      "options": [
        {
          "1": "にかける"
        },
        {
          "2": "にわたる"
        },
        {
          "3": "における"
        },
        {
          "4": "にあたる"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "における"
    },
    {
      "number": 37,
      "type": "moji",
      "question": "泥棒はすぐに捕まった。",
      "options": [
        {
          "1": "つかまった"
        },
        {
          "2": "とまった"
        },
        {
          "3": "はさまった"
        },
        {
          "4": "つまった"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "つかまった"
    },
    {
      "number": 38,
      "type": "goi",
      "question": "A「車を買い換えようか。」B「そんな______はないよ。」",
      "options": [
        {
          "1": "都合"
        },
        {
          "2": "暮らし"
        },
        {
          "3": "気分"
        },
        {
          "4": "余裕"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "余裕"
    },
    {
      "number": 39,
      "type": "bunpo",
      "question": "こんな難しい問題、でき______。",
      "options": [
        {
          "1": "わけがない"
        },
        {
          "2": "っこない"
        },
        {
          "3": "ないっぽい"
        },
        {
          "4": "ものか"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "っこない"
    },
    {
      "number": 40,
      "type": "moji",
      "question": "きせつの中で、いつが一番好きですか。",
      "options": [
        {
          "1": "気節"
        },
        {
          "2": "季節"
        },
        {
          "3": "奏節"
        },
        {
          "4": "李節"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "季節"
    },
    {
      "number": 41,
      "type": "goi",
      "question": "コードが______に届かないから、延長コードを使おう。",
      "options": [
        {
          "1": "スイッチ"
        },
        {
          "2": "レバー"
        },
        {
          "3": "コンセント"
        },
        {
          "4": "サイズ"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "コンセント"
    },
    {
      "number": 42,
      "type": "bunpo",
      "question": "結局はあきらめる______、一度はやってみるべきだ。",
      "options": [
        {
          "1": "たびに"
        },
        {
          "2": "にしたら"
        },
        {
          "3": "にこそ"
        },
        {
          "4": "にしろ"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "にしろ"
    },
    {
      "number": 43,
      "type": "moji",
      "question": "この虫に近づくと、毒の針で刺される。",
      "options": [
        {
          "1": "しされる"
        },
        {
          "2": "すされる"
        },
        {
          "3": "せされる"
        },
        {
          "4": "さされる"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "さされる"
    },
    {
      "number": 44,
      "type": "goi",
      "question": "ネットショッピングで安く買ったと思ったが、送料がかかってかえって高く______。",
      "options": [
        {
          "1": "ついた"
        },
        {
          "2": "かけた"
        },
        {
          "3": "いれた"
        },
        {
          "4": "とれた"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "ついた"
    },
    {
      "number": 45,
      "type": "bunpo",
      "question": "あなたの言っていることは、言い訳______。",
      "options": [
        {
          "1": "にすぎない"
        },
        {
          "2": "しかない"
        },
        {
          "3": "ということだ"
        },
        {
          "4": "にかぎる"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "にすぎない"
    },
    {
      "number": 46,
      "type": "moji",
      "question": "タバコを吸いたいんですが、灰皿はありますか。",
      "options": [
        {
          "1": "かいざら"
        },
        {
          "2": "ひざら"
        },
        {
          "3": "はいざら"
        },
        {
          "4": "かざら"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "はいざら"
    },
    {
      "number": 47,
      "type": "goi",
      "question": "私はあなたの秘密を______いません。",
      "options": [
        {
          "1": "もれて"
        },
        {
          "2": "もらして"
        },
        {
          "3": "もたれて"
        },
        {
          "4": "もたらして"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "もらして"
    },
    {
      "number": 48,
      "type": "bunpo",
      "question": "うれしい______、希望の大学に合格しました。",
      "options": [
        {
          "1": "ことは"
        },
        {
          "2": "というと"
        },
        {
          "3": "ことに"
        },
        {
          "4": "ことだから"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "ことに"
    },
    {
      "number": 49,
      "type": "moji",
      "question": "あせが出てきた。",
      "options": [
        {
          "1": "液"
        },
        {
          "2": "汗"
        },
        {
          "3": "涙"
        },
        {
          "4": "泥"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "汗"
    },
    {
      "number": 50,
      "type": "goi",
      "question": "休日なので家で__*いたのに、電話で会社に呼び出されてしまった。",
      "options": [
        {
          "1": "くらして"
        },
        {
          "2": "ふさけて"
        },
        {
          "3": "のんきして"
        },
        {
          "4": "くつろいで"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "くつろいで"
    },
    {
      "number": 51,
      "type": "bunpo",
      "question": "日本語の能力に__*クラスが選べます。",
      "options": [
        {
          "1": "関して"
        },
        {
          "2": "応じて"
        },
        {
          "3": "際して"
        },
        {
          "4": "反して"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "応じて"
    },
    {
      "number": 52,
      "type": "moji",
      "question": "ここは新緑も紅葉もきれいだし、春には桜が咲きます。",
      "options": [
        {
          "1": "こよう"
        },
        {
          "2": "こうよう"
        },
        {
          "3": "くうよう"
        },
        {
          "4": "くよう"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "こうよう"
    },
    {
      "number": 53,
      "type": "goi",
      "question": "A「例の新しい企画の話なんですが…。」\nB「今、ここでその話は、__*。」",
      "options": [
        {
          "1": "よしましょう"
        },
        {
          "2": "はがしましょう"
        },
        {
          "3": "やっつけましょう"
        },
        {
          "4": "ほうりましょう"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "ほうりましょう"
    },
    {
      "number": 54,
      "type": "bunpo",
      "question": "この道路__*行けば、目的地に着きます。",
      "options": [
        {
          "1": "にわたって"
        },
        {
          "2": "にそって"
        },
        {
          "3": "にあたって"
        },
        {
          "4": "に先だって"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "にそって"
    },
    {
      "number": 55,
      "type": "moji",
      "question": "湖にボートがうかんでいる。",
      "options": [
        {
          "1": "浮かんで"
        },
        {
          "2": "沈かんで"
        },
        {
          "3": "流かんで"
        },
        {
          "4": "注かんで"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "浮かんで"
    },
    {
      "number": 56,
      "type": "goi",
      "question": "A「新しい仕事はどう？」\nB「きついけれど、__*があります。」",
      "options": [
        {
          "1": "あこがれ"
        },
        {
          "2": "いじめ"
        },
        {
          "3": "こだわり"
        },
        {
          "4": "やりがい"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "やりがい"
    },
    {
      "number": 57,
      "type": "bunpo",
      "question": "専門家の予測__*景気は悪くなった。",
      "options": [
        {
          "1": "に基づいて"
        },
        {
          "2": "に応じて"
        },
        {
          "3": "によって"
        },
        {
          "4": "に反して"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "に反して"
    },
    {
      "number": 58,
      "type": "moji",
      "question": "週に一度、床を磨く。",
      "options": [
        {
          "1": "ゆか"
        },
        {
          "2": "はしら"
        },
        {
          "3": "のき"
        },
        {
          "4": "さか"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "ゆか"
    },
    {
      "number": 59,
      "type": "goi",
      "question": "そろそろ休みをもらわないと__*よ。",
      "options": [
        {
          "1": "体がもたない"
        },
        {
          "2": "やる気にならない"
        },
        {
          "3": "まともにならない"
        },
        {
          "4": "手が空かない"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "体がもたない"
    },
    {
      "number": 60,
      "type": "bunpo",
      "question": "いつも持っているのに、今日__*傘がない。",
      "options": [
        {
          "1": "にかぎって"
        },
        {
          "2": "にかぎらず"
        },
        {
          "3": "かぎりで"
        },
        {
          "4": "をかぎりに"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "にかぎって"
    }
  ]
}